\ClearForPaper
\chapter*{Préambule}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Préambule}
\markboth{Préambule}{Préambule}

	\epigraph{(l'indicible n'est pas tapi dans l'\ecriture{}, il
		est ce qui l'a bien avant déclenchée)}
		{\cite[Georges][63]{perec_1975}}


\textit{Comment} peut-on commencer à écrire~?
L'acte inaugural de la rédaction d'un manuscrit est énigmatique. La force qui vectorise l'\ecriture{} l'est tout autant~:
pourquoi, mais surtout \textit{pour qui} écrit-on~?

La possibilité d'une forme d'accueil (psychique, social et politique) de
l'étranger, est, je crois, profondément nouée au
\textit{travail du \feminin{}}, et plus particulièrement,
au \feminindeliaison{}.

\parencite{schaeffer_refus_2013}.

\parencite[119]{gaillard_2008}, acceptant d'être

\parencite*{Pages_2015}

\parencite{green_idees_2002, green_negatif_1993, green_negatif_1995}

\cite{Poiret_Refugistan}

\cite*{Oury_interview}

n'est pas sans évoquer l'activité du \emph{travail du négatif\label{travail_neg}} \footnote{Nous aurons le temps d'investiguer cette notion dans la suite de ce manuscrit, mais soulignons d'ores et déjà que les \guil{guillemets dans les \guill{guillemets}}}

\textbf{Gras.}

